Olli koggokonna kohus koos. Siis tulli Pölde Iwan Jõeär poia Adu naene Kadri ja kaebas et selle Iwani teine poeg Georgi on tema iure tulnud sel 11nd Nowem s.a. ja on röwimise moodi sena issa majase tulnd. Tema on keige enne süia akand isse otsima. Siis se Kadri on tedda kelma läind. Siis on se Georgi selle Kadrna maha lükand ja kaks korda rusikaka Kadrnale pähhe lönud nenda et se Kadri ütles et tagga on surt aiged teind. Ja se wannaissa on pealt näind. Ja selle Kadrnal on selle üle õigus et se wannaissa on keik oma warra ja maja selle Kadrnale lubband kes tedda ka lubbas surmani toita. Se on iubba protokooli kiriotud se lubba 25ndal Septem 1882. Ja selle Kadrna peksi ülle on se wannaissa isse tunnistusmees.
Ja selle peksi trahwiks on koggokonna kohus selle Pilleti Soltadi Georgi Jõeär mõistnud üks rubl napsu eest. Se on kaks rubla. Ja sedda on ka se Georgi sel päwal ara masnud ja se raha on Maggasi laega jänund.
Ja weel on Georgi uue okki ära purustand. Ja selle okki eest mõistis koggokonna kohus 2 rub ja se Georgi saab okki omale.
